# Обьясните своими словами, что такое AJAX и чем он полезен при разработке на Javascript.



### AJAX — это аббревиатура, которая означает Asynchronous Javascript and XML. При использовании AJAX нет необходимости обновлять каждый раз всю страницу, так как обновляется только ее конкретная часть, не приходится долго ждать, экономит трафик, так как не все обладают безлимитным интернетом